惠譽︰香港高度自治倘受損，將影響信貸評級

報告稱，惠譽給予香港的評級是基於香港的管治水平、法律、政策框架、營商及監管環境，與中國內地有明顯分野，而隨大灣區規劃推動下，中港兩地經濟逐步融合，並不一定會令上述的分野收窄，但假若兩地體制及監管框架變得相似，損害了香港的高度自治，惠譽將會重新評估香港的評級。

中美貿易摩擦持續，惠譽認為，自去年底以來，香港的貿易總值逐漸減少，出入口相關的就業數目大減，由於香港在環球貿易市場擔任中介角色，故貿易摩擦令外圍環境更具挑戰，若中美爭議進一步惡化，勢影響香港的經濟。

港元方面，港元雖持續在弱方兌換保證水平徘徊，但香港的外滙儲備實力雄厚，截至4月底達4,290億美元，故聯滙體系仍健全。惠譽相信，港銀的盈利穩健，資產質素良好，擁有充足的流動性及資本水平，故仍有能力應付經濟增長放慢及競爭激烈等挑戰。

算啦
中國都A+
有撚用

到時只會俾港共屈埋落示威到

777: 香港人可食草

可以降定先，舊錢好快跌埋落海ga喇

一帶一路/大灣區

出手了

支共玩大咗,一旦下降真暴動就會嚟,啲西裝友都會出嚟打狗